[
  {
    "front": "el",
    "back": "de/het",
    "exampleSentence": "El libro está en la mesa.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "la",
    "back": "de/het",
    "exampleSentence": "La casa es grande.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "de",
    "back": "van/uit",
    "exampleSentence": "Vengo de España.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "que",
    "back": "dat/wat",
    "exampleSentence": "Creo que es verdad.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "y",
    "back": "en",
    "exampleSentence": "Pan y agua.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "a",
    "back": "naar/te",
    "exampleSentence": "Voy a casa.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "en",
    "back": "in",
    "exampleSentence": "Estoy en el parque.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "un",
    "back": "een",
    "exampleSentence": "Un día soleado.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ser",
    "back": "zijn",
    "exampleSentence": "Quiero ser médico.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "se",
    "back": "zich/er",
    "exampleSentence": "Se habla español.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "no",
    "back": "niet/geen",
    "exampleSentence": "No quiero.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "haber",
    "back": "hebben",
    "exampleSentence": "Hay un problema.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "por",
    "back": "door/voor",
    "exampleSentence": "Lo hice por ti.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "con",
    "back": "met",
    "exampleSentence": "Café con leche.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "su",
    "back": "zijn/haar/hun",
    "exampleSentence": "Su coche es nuevo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "para",
    "back": "voor/om",
    "exampleSentence": "Es para ti.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "como",
    "back": "zoals/als",
    "exampleSentence": "Frío como el hielo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "estar",
    "back": "zijn",
    "exampleSentence": "Estoy cansado.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "tener",
    "back": "hebben",
    "exampleSentence": "Tengo hambre.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "le",
    "back": "hem/haar",
    "exampleSentence": "Le di el libro.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "lo",
    "back": "het",
    "exampleSentence": "Lo veo mañana.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "todo",
    "back": "alles/helemaal",
    "exampleSentence": "Todo el mundo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "pero",
    "back": "maar",
    "exampleSentence": "Quiero ir, pero no puedo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "más",
    "back": "meer",
    "exampleSentence": "Más rápido.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "hacer",
    "back": "doen/maken",
    "exampleSentence": "Voy a hacer la cena.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "o",
    "back": "of",
    "exampleSentence": "¿Sí o no?",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "poder",
    "back": "kunnen",
    "exampleSentence": "Puedo ayudarte.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "decir",
    "back": "zeggen",
    "exampleSentence": "¿Qué quieres decir?",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "este",
    "back": "deze/dit",
    "exampleSentence": "Este libro es mío.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ir",
    "back": "gaan",
    "exampleSentence": "Voy al cine.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "otro",
    "back": "ander/een andere",
    "exampleSentence": "Otro día.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ese",
    "back": "die/dat",
    "exampleSentence": "Ese coche es rápido.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "si",
    "back": "als",
    "exampleSentence": "Si llueve, me quedo en casa.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "me",
    "back": "mij/me",
    "exampleSentence": "Me gusta.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ya",
    "back": "al/nu al",
    "exampleSentence": "Ya llegué.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ver",
    "back": "zien",
    "exampleSentence": "Quiero ver la película.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "porque",
    "back": "omdat",
    "exampleSentence": "No fui porque estaba enfermo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "dar",
    "back": "geven",
    "exampleSentence": "Voy a dar un regalo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "cuando",
    "back": "wanneer",
    "exampleSentence": "Cuando llegues, avísame.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "él",
    "back": "hij",
    "exampleSentence": "Él es mi amigo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "muy",
    "back": "zeer",
    "exampleSentence": "Muy interesante.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "sin",
    "back": "zonder",
    "exampleSentence": "Café sin azúcar.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "vez",
    "back": "keer",
    "exampleSentence": "Una vez al día.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "también",
    "back": "ook",
    "exampleSentence": "Yo también quiero ir.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "hasta",
    "back": "tot",
    "exampleSentence": "Abierto hasta las 8.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "desde",
    "back": "sinds/vanaf",
    "exampleSentence": "Desde ayer.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "sobre",
    "back": "over/boven",
    "exampleSentence": "Un libro sobre historia.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "aquí",
    "back": "hier",
    "exampleSentence": "Ven aquí.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "nos",
    "back": "ons",
    "exampleSentence": "Nos vemos mañana.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "al",
    "back": "naar het",
    "exampleSentence": "Voy al mercado.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "bien",
    "back": "goed",
    "exampleSentence": "Estoy bien.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "solo",
    "back": "alleen",
    "exampleSentence": "Estoy solo en casa.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "uno",
    "back": "één",
    "exampleSentence": "Solo tengo uno.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ahora",
    "back": "nu",
    "exampleSentence": "Ahora mismo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "mismo",
    "back": "zelfde",
    "exampleSentence": "El mismo coche.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "tiempo",
    "back": "tijd",
    "exampleSentence": "No tengo tiempo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "esa",
    "back": "die",
    "exampleSentence": "Esa mujer es mi madre.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "mí",
    "back": "mij",
    "exampleSentence": "Es para mí.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "antes",
    "back": "voor/ervoor",
    "exampleSentence": "Antes de comer.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "casa",
    "back": "huis/thuis",
    "exampleSentence": "Mi casa es tu casa.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "dos",
    "back": "twee",
    "exampleSentence": "Dos personas.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "gran",
    "back": "groot",
    "exampleSentence": "Un gran día.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "poco",
    "back": "weinig",
    "exampleSentence": "Un poco de sal.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "vida",
    "back": "leven",
    "exampleSentence": "La vida es bella.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "trabajo",
    "back": "werk",
    "exampleSentence": "Mi trabajo es interesante.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "hombre",
    "back": "man",
    "exampleSentence": "Un hombre honesto.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "necesitar",
    "back": "nodig hebben",
    "exampleSentence": "Necesito ayuda.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "parte",
    "back": "deel",
    "exampleSentence": "La primera parte.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "nunca",
    "back": "nooit",
    "exampleSentence": "Nunca he estado allí.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "agua",
    "back": "water",
    "exampleSentence": "Agua fría.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "país",
    "back": "land",
    "exampleSentence": "Mi país es España.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "mundo",
    "back": "wereld",
    "exampleSentence": "Todo el mundo sabe.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "amigo",
    "back": "vriend",
    "exampleSentence": "Mi mejor amigo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "momento",
    "back": "moment",
    "exampleSentence": "En este momento.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ni",
    "back": "noch",
    "exampleSentence": "Ni sí ni no.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "dinero",
    "back": "geld",
    "exampleSentence": "No tengo dinero.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "día",
    "back": "dag",
    "exampleSentence": "Buenos días.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "cosa",
    "back": "ding",
    "exampleSentence": "Una cosa importante.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "año",
    "back": "jaar",
    "exampleSentence": "Tengo veinte años.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "mano",
    "back": "hand",
    "exampleSentence": "Dame la mano.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "problema",
    "back": "probleem",
    "exampleSentence": "Tenemos un problema.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "lugar",
    "back": "plaats",
    "exampleSentence": "Un lugar tranquilo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "persona",
    "back": "persoon",
    "exampleSentence": "Una persona amable.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "noche",
    "back": "nacht",
    "exampleSentence": "Buenas noches.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "gente",
    "back": "mensen",
    "exampleSentence": "Mucha gente.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "historia",
    "back": "geschiedenis/verhaal",
    "exampleSentence": "La historia de España.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "forma",
    "back": "vorm",
    "exampleSentence": "En forma de corazón.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "familia",
    "back": "familie",
    "exampleSentence": "Mi familia es grande.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "tres",
    "back": "drie",
    "exampleSentence": "Tres hermanos.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "entre",
    "back": "tussen",
    "exampleSentence": "Entre tú y yo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "padre",
    "back": "vader",
    "exampleSentence": "Mi padre es profesor.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "siempre",
    "back": "altijd",
    "exampleSentence": "Siempre contigo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "querer",
    "back": "willen/houden van",
    "exampleSentence": "Te quiero.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "comer",
    "back": "eten",
    "exampleSentence": "Vamos a comer.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ojo",
    "back": "oog",
    "exampleSentence": "Tengo algo en el ojo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "trabajar",
    "back": "werken",
    "exampleSentence": "Trabajo de lunes a viernes.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "semana",
    "back": "week",
    "exampleSentence": "La próxima semana.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "ciudad",
    "back": "stad",
    "exampleSentence": "Vivo en una ciudad grande.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "caso",
    "back": "geval",
    "exampleSentence": "En ese caso.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "hijo",
    "back": "zoon",
    "exampleSentence": "Mi hijo tiene cinco años.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "madre",
    "back": "moeder",
    "exampleSentence": "Mi madre cocina bien.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "pasar",
    "back": "passeren/gebeuren",
    "exampleSentence": "¿Qué pasa?",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "tal",
    "back": "zo'n",
    "exampleSentence": "Tal cosa no existe.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "primer",
    "back": "eerste",
    "exampleSentence": "El primer día.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "saber",
    "back": "weten/kunnen",
    "exampleSentence": "No sé la respuesta.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "llegar",
    "back": "aankomen",
    "exampleSentence": "Llegaré a las 8.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "dejar",
    "back": "laten/achterlaten",
    "exampleSentence": "Déjame en paz.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "cada",
    "back": "elke",
    "exampleSentence": "Cada día.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "mes",
    "back": "maand",
    "exampleSentence": "El mes próximo.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "grupo",
    "back": "groep",
    "exampleSentence": "Un grupo de amigos.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "mal",
    "back": "slecht",
    "exampleSentence": "Me siento mal.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "salir",
    "back": "uitgaan/vertrekken",
    "exampleSentence": "Voy a salir esta noche.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "hablar",
    "back": "spreken",
    "exampleSentence": "Hablamos español.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "menos",
    "back": "minder",
    "exampleSentence": "Menos azúcar, por favor.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "seguir",
    "back": "volgen/doorgaan",
    "exampleSentence": "Sigue adelante.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "libro",
    "back": "boek",
    "exampleSentence": "Estoy leyendo un libro.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "cuatro",
    "back": "vier",
    "exampleSentence": "Las cuatro estaciones.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "algo",
    "back": "iets",
    "exampleSentence": "Quiero algo de comer.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  },
  {
    "front": "joven",
    "back": "jong",
    "exampleSentence": "Un joven estudiante.",
    "sourceLanguage": "es",
    "targetLanguage": "nl"
  }
]